\begin{scriptsize}
\begin{longtable}{p{15cm}}
\toprule
\rowcolor[gray]{0.9}
{\textbf{\textsc{Programação para Sistemas Paralelos e Distribuídos~~~(FGA0244)}}} \\
\midrule

 \\
\textbf{Ementa} \\
Conceituação e princípios de arquiteturas paralelas e distribuídas
 \\
Aplicações distribuídas
 \\
Programação paralela
 \\

 \\
\textbf{Programa} \\
01. Conceituação e princípios de arquiteturas paralelas e distribuídas
 \\
- Introdução
 \\
- Tipos e arquiteturas
 \\
- Exemplos de sistemas distribuídos e paralelos
 \\
02. Aplicações distribuídas
 \\
- Construção de aplicações distribuídas com uso de middlewares
 \\
- Software como serviço
 \\
03. Programação paralela
 \\
- Programação com MPI
 \\
- Programação de sistemas com e sem memória compartilhada
 \\
- Programação de GPUs
 \\

 \\
\textbf{Bibliografia Básica} \\
COULOURIS, Georgis, Dollimore, Jean and Kindberg, Tim. Distributed Systems - Concepts and Design,: Fifth edition Förlag: Addison-Wesley Ar: 2011 ISBN 0-13-214301-1.
 \\
TANENBAUM, A. e STEEN, M. Sistemas Distribuídos: princípios e paradigmas, 2a. ed. Pearson/Prentice Hall, 2008.
 \\
FOSTER, I. Designing and Building Parallel Programs. Addison-Wesley, 1995.
 \\
KIRK, David B.; WEN-MEI, W. Hwu. Programming massively parallel processors: a hands-on approach. Morgan kaufmann, 4ª ed., 2022.
 \\

 \\
\textbf{Bibliografia Complementar} \\
FOX, A. e PATTERSON, D. Construindo Software como Serviço (SaaS): Uma Abordagem Ágil Usando Computação em Nuvem, LLC, 2016.
 \\
(eBrary) Advanced Computer Architecture and Parallel Processing. El-Rewini, Hesham Abd-El-Barr, Mostafa, Wiley, 2005.
 \\
(eBrary) High Performance Parallel Database Processing and Grid Databases. Taniar, David Leung, Clement H. C. Rahayu, Wenny , Wiley, 2008.
 \\
(eBrary) Advanced Computational Infrastructures for Parallel and Distributed Applications. Parashar, Manish Li, Xiaolin Chandra, Sumir , Wiley, 2010.
 \\

 \\
\midrule
\textbf{Pre-Requisito:} 
Fundamentos de Redes de Computadores E
 \\
Estruturas de Dados 2 
 \\
\bottomrule
\end{longtable}
\end{scriptsize}

